華盛頓郵報: 12名抗爭人士2月已策劃逃亡計劃

原文:

【本報訊】12名香港抗爭人士上月23日乘快艇逃亡到台灣期間，於香港東南方的中國海域被廣東省海警截獲，為中國當局首次承認攔截到以此方法逃離香港的抗爭者。美國《華盛頓郵報》報道，這批人今年2月開始策劃這次逃亡計劃，過往同類行動亦得到台灣當局默許。

李宇軒2月個陣仲可以自由出境

香港去年6月爆發反修例示威，一年內有超過9,000人被捕，當中很多人被控告和禁止出境，設法逃到台灣尋求協助。一名與上月被截獲快艇上其中一人相熟的知情人士透露，該名逃亡者數月前因「嚴重罪行」被捕，羈留期間曾被香港警察虐待，2月時已計劃逃到台灣。對於好友逃亡失敗，該知情人士表示希望他回來，大家能每日相聚，像以前一樣快樂。另一名消息人士則指，快艇上的人出行前已連繫在台灣的接頭人，到埗時收容他們。

去年11月開始，香港抗爭者其實已有類似計劃，並多次成功逃到台灣。台灣雖然沒有接收香港難民的正式程序，當局亦聲稱反對任何人以非法形式赴台，但有熟知台灣政府運作的人透露，台灣陸委會一直願意暗地裏提供協助，也要求香港抗爭者保持低調，即使台方因防疫實施了嚴格入境限制，都會為這些人特事特辦。逃亡者則自費購買快艇，學習操作和維修，不靠中介人前往台灣，但很多人在途中暈船浪。

中文版或有歧異,原文如下:

A person close to one of those on the boat seized Aug. 23 said his friend started planning to escape to Taiwan in February, several months after he was arrested on a "serious charge" and tortured in custody by the Hong Kong police.

Fleeing by boat — a method more commonly associated with people escaping war or repression in Myanmar, Libya and Syria — has became the only option for some, particularly for the minority of Hong Kong protesters whose bail conditions required them to surrender their passports, according to people familiar with the matter.

會唔會係2月果陣已經幫其他手足計劃走 最後自己都俾人拉埋

Several of those on the intercepted boat had been arrested over the past year in Hong Kong, including one who was held under China's feared new national security law, according to people close to them. Among the boat passengers was Kok Tsz Lun, a 19-year-old Portuguese national and University of Hong Kong student, whose presence could increase pressure on Chinese authorities to ensure their safety and fair legal treatment.

睇地圖近近地去東沙比台灣海軍拘捕仲好啦

入台灣本土咁遠好高風險

話個批人二月策劃，無話個個都係，中途可能加人減人

買幾支魚雷見支那海盜直接擊沉啦，下下都籌幾百萬

係咪葡國政府可以出手救人

手足

其實博唔過，風險真係超大

葡國政府都好奶共

根據政策，只要持有香港居民身份，內地執法機關便會將被捕人士當中國籍處理。

中國當局認為葡萄牙護照只屬旅行證件，限制葡萄牙當局以人道主義介入。據悉，葡方正與葡萄牙駐北京大使館及駐廣州總領事館聯繫，跟進事件。

佢地目標咪東沙，但被人篤灰香港海都未出就被公安拉左